[
  {
    "question": "Что такое CommonJS?",
    "options": [
      "Модульная система для разработки веб-приложений на Node.js",
      "Стандарт для организации модулей в JavaScript",
      "Библиотека для работы с базой данных в Node.js"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "question": "Какие встроенные модули позволяют работать с файловой системой в Node.js?",
    "options": ["http и https", "crypto и zlib", "fs и path"],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "question": "Что такое EventEmitter в Node.js?",
    "options": [
      "Модуль для работы с базой данных",
      "Фреймворк для разработки веб-серверов",
      "Класс, который позволяет генерировать и слушать события"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "question": "Что такое замыкание (closure) в JavaScript?",
    "options": [
      "Массив, содержащий другие массивы",
      "Функция, которая ссылается на переменные из внешнего контекста",
      "Метод массива, используемый для объединения элементов в одну строку"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "question": "Что такое прототип (prototype) в JavaScript?",
    "options": [
      "Объект, который используется для наследования свойств и методов",
      "Метод массива, используемый для выполнения заданной функции для каждого элемента массива",
      "Способ определения переменной, доступной только внутри функции"
    ],
    "correctIndex": 0
  },
  {
    "question": "Как добавить элемент в конец массива в JavaScript?",
    "options": ["arr.pop()", "arr.push(element)", "arr.shift(element)"],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "question": "Как объявить переменную в JavaScript?",
    "options": ["variable", "declare", "var, let или const"],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "question": "Как проверить, является ли значение переменной NaN в JavaScript?",
    "options": ["isNaN(value)", "value === NaN", "value == NaN"],
    "correctIndex": 0
  },
  {
    "question": "Какие операторы используются для сравнения значений и типов в JavaScript?",
    "options": ["== и !=", "=== и !==", "> и <", ">= и <="],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "question": "Что такое стрелочные функции (arrow functions) в JavaScript?",
    "options": [
      "Сокращенный синтаксис для объявления функций",
      "Методы объекта",
      "Функции, которые вызываются автоматически при создании объекта"
    ],
    "correctIndex": 0
  },
  {
    "question": "Какие методы используются для работы с массивами в JavaScript?",
    "options": [
      "slice, pop и assign",
      "map, filter и reduce",
      "toUpperCase и toLowerCase"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "question": "Какие методы используются для работы с асинхронным кодом в JavaScript?",
    "options": [
      "Callback функции, промисы и асинхронные функции (async/await)",
      "Циклы и условные операторы",
      "Методы setTimeout и setInterval"
    ],
    "correctIndex": 0
  },
  {
    "question": "Что такое Node.js?",
    "options": [
      "JavaScript-фреймворк для разработки серверных приложений",
      "База данных для хранения информации о серверах",
      "Среда выполнения JavaScript для разработки серверных приложений"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "question": "Какие основные возможности предоставляет Node.js?",
    "options": [
      "Многопоточность",
      "Асинхронность и событийный цикл",
      "Статическая типизация"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "question": "Какие модули входят в стандартную библиотеку Node.js?",
    "options": [
      "express, mongoose, sequelize",
      "react, vue, angular",
      "http, fs, path"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "question": "Что такое npm?",
    "options": [
      "Node Package Manager - менеджер пакетов для Node.js",
      "Npm - платформа для разработки мобильных приложений",
      "Node.js Performance Monitor - инструмент для отслеживания производительности Node.js приложений"
    ],
    "correctIndex": 0
  },
  {
    "question": "Как установить пакет с помощью npm?",
    "options": [
      "npm add package-name",
      "npm install package-name",
      "npm download package-name"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "question": "Какой файл используется для указания зависимостей проекта и их версий?",
    "options": ["package.json", "index.js", "app.js"],
    "correctIndex": 0
  }
]
